【推到局長坐監】政府請黑工微辣拍宣傳短片

【明報專訊】財經事務及庫務局與投資者教育中心合作，前年推出金融理財教育平台「錢家有道」，透過不同途徑推廣理財學習。平台近月推出新短片，該片有澳門娛樂網站公司「微辣」的藝人拍攝，提醒市民參與買賣「加密貨幣」的風險，但有關藝人涉無工作簽證來港拍攝。投資者教育中心已要求承辦商將短片下架重新剪輯，稍後推出更新版本。

合作伙伴促承辦商重新剪輯

財庫局和投資者教育中心聯合回覆指出，有關首次代幣發行（ICO）及加密貨幣投資風險的公眾教育活動，投資者教育中心委託一間服務承辦商製作宣傳及教育短片，根據投資者教育中心與服務承辦商訂立的服務合約，承辦商及其協作單位須遵守所有相關法律及法規。據了解，相關澳門藝人是以「友情客串」身分參與演出，並無獲取酬勞。儘管如此，由於有關安排或涉及工作簽證事宜，投資者教育中心已要求服務承辦商作適當跟進，以及重新剪輯短片，稍後將會推出更新版本。

本報多次向澳門公司「微辣」查詢事件，惟至截稿前未獲回覆。

入境處：旅客非受薪工作亦違法

入境處表示，非本地的專業人士如欲來港就業，可根據「一般就業政策」或「輸入內地人才計劃」向入境處申請工作簽證或進入許可。根據本港法例，所有旅客在未獲入境處長批准前，不論受薪或非受薪，均不得在港從事任何僱傭工作，亦不得開設或參與任何業務，違例者會遭檢控，一經定罪，最高刑罰為罰款5萬元及入獄兩年。任何人如僱用不可合法受僱的人均屬違法，最高刑罰為罰款35萬元及監禁3年，協助及教唆者同。

律師黃國桐表示，主辦機構若與承辦商簽署合約時已列明相關守則，包括要求對方聘請合法勞工等，在此情况下，主辦機構毋須承擔法律責任，因承辦商或涉隱瞞或失誤。他建議主辦機構不定期抽查承辦商，了解是否依合約工作，「法律上未必關事，道德上都要做好監測工作，不是把工作外判後就可完全不理」。

香港政苦成日請d柒頭大陸學者落嚟香港鳩up，演講！算唔算

微你老母

交流未必算, 睇法律點定義「工作」

係澳門請其他外地明星拍片又算唔算黑工

選擇性執法是常識吧

黑撚到

乜香港冇人咩

推到微辣仆街

幾時出post去負皮佢
澳門咁有錢仲嚟香港搶飯碗

乜辣睇下後面邊個科水

一向都係拉僱員唔拉僱主架喎

Hidden agenda

早排有個保險佬搞攝影會
請大陸同台灣model嚟影相
結果判咗三個月
上訴也敗訴
有案底保險牌都無埋

真係要推到局長坐監先公平

點都要有隻替死鬼

如果外地youtuber, 極端啲當pewdiepie, 嚟香港玩，而佢自拍vlog, 而佢嚟之前已經知道或者plan定呢啲片會剪輯成短片放上youtube, 咁佢係咪都要拎工作簽證？
同理攝影師，喺香港影街景又好風景又好，
然後返到當地先賣
(有諗過畫家或者其他創作，
但只有影相先一定喺香港先可以影到香港）

因為取唔取酬都算犯法
定係好似之前啲放蛇咁，
佢呢啲知名人士一入境就揾人跟住佢，
只要佢一舉機就圍佢，
或者下次入境就拉佢然後揚名國際

支持入境處嚴正執法

又要扮潮又唔想比本土公司賺

香港人請外地人來港工作先犯法
佢嚟香港取景 (以香港做背景) 唔算!
而且就算佢係工作, 雇主也不是香港公司

推到局長仆街
犯法就係犯法吖嘛要一視同仁呀

玩下手班膠官根本唔知微辣係澳門人
所以先會犯下呢啲低級錯誤!

如果請雞排妹, 個個都知佢係台灣人, 一定唔會出錯

祭旗都交個人出嚟受死!
普通市民影相就犯法, 膠官有特權 ?

受薪與否差好遠
日本武術大師單野影響深遠

乜政府會請captv咩

政府係唔會告自己的🤷‍♂️

推

條友返出黎繼續搞影會繼續請外地model而唔申報
話係朋友聚會喎

仲要條仆街做埋賣所謂防癌嘅保健食品

理論上要簽證

用香港冬0T或者小薯茄仲好啦
微辣

captv日日都屌政府諗唔到政府會請佢地做

捉戈幾隻澳門狗坐監

證據不足

幾撚時摺埋呀垃圾微辣

Captv出條尻片到最尾都要抽下政府水既

只許州官放火

咁如果外國明星黎香港宣傳電影會唔會犯法？

可能貪澳門狗夠平，好似支那d廉價勞工咁

鄧你地可憐，咪俾幾啖狗飯你地食lo

好搵唔搵，搵微辣
有無巴打覺得微辣啲野無咩創意同唔好笑

澳門野係咁上下，以為睇緊支那d片咁 大陣蝗味

咁撚過時嘅法例 而加搞到自己啦 抵鳩死

微辣幫過狗拍宣傳片，係食屎狗

所以都可以寫包單微辣今鑊冇事

根 據 香 港 法 例 《 入 境 規 例 》 ( 第 115A 章 ) 第 2 (1) 條 的 規 定 ， 給 予 某 人 以 訪 客 身 分 在 香 港 入 境 的 准 許 ， 須 受 下 述 逗 留 條 件 規 限 ：

該 人 不 得 接 受 有 薪 或 無 薪 的 僱 傭 工 作 ；
該 人 不 得 開 辦 或 參 與 任 何 業 務 ； 及
該 人 不 得 就 讀 於 學 校 、 大 學 或 其 他 教 育 機 構 。

任 何 人 士 在 獲 准 以 訪 客 身 分 在 港 逗 留 期 間 ， 可 進 行 以 下 商 務 活 動 ：

簽 訂 合 約 或 參 加 招 標 、 投 標 ；
檢 驗 貨 物 ／ 設 備 或 監 督 其 裝 設 ／ 包 裝 ；
參 加 展 覽 會 、 交 易 會 ( 但 並 不 包 括 向 公 眾 直 接 出 售 貨 物 或 直 接 提 供 服 務 ， 或 搭 建 展 覽 攤 位 ) ；
解 決 索 賠 問 題 或 者 進 行 民 事 訴 訟 活 動 ；
應 邀 從 事 商 務 、 科 技 考 察 活 動 ； 及
參 與 短 期 研 討 會 或 其 他 會 議 。

此 外 ， 獲 准 以 訪 客 身 分 來 港 的 人 士 亦 可 出 席 活 動 發 表 演 講 ／ 作 出 發 佈 ， 惟 須 符 合 以 下 條 件 ：

該 人 並 不 會 因 在 該 活 動 中 發 表 演 講 ／ 作 出 發 佈 而 獲 得 報 酬 （ 因 應 有 關 活 動 而 獲 提 供 住 宿 、 交 通 、 膳 食 等 ， 或 獲 發 還 該 類 費 用 除 外 ） ；
整 個 活 動 為 期 不 超 過 七 天 ； 及
每 次 獲 准 逗 留 期 間 ， 只 能 在 一 個 活 動 中 發 表 演 講 ／ 作 出 發 佈 。

係喎!

香港有笑波子
澳門有微辣
呢兩個可以話係 youtuber 中嘅毒瘤嚟

黑警淪落到要搵澳門狗拍野

澳狗過來做黑工都唔係今時今日既事啦，以前都大撚把，冇計低賤地方係難搵食d既 當施捨俾d狗

記者朋友

真係要大力啲推

會

我純粹想瞭解吓
咁拎返youtuber個例子，
Google喺香港有分公司
youtuber 收入係來自Google 美國或者其他分區
其實個情況會唔會變咗類似總公司派人嚟香港做嘢咁呢？
雖然可能係個 youtuber 自己走咗嚟

你咁都拉得香港唔會咁多自顧合約啦

一定無事啦

今次到政府帶頭犯法！

上次就中聯辦及中資機構買賣樓宇，沒有繳交印花稅！
又帶頭犯法！

不如我們香港市民，集資控告政府啦！

政府就可以知法犯法？

想問去邊度舉報
公司有成埋鬼同支那狗都係travel visa

咁微辣之前拍落咁多廣告，唔知有無申請簽證

家人走失了
請各位街方留意一下
【失蹤少年】患唐氏綜合症16歲仔黃曉光失蹤 警呼籲市民提供資料

政府會搵100毛 captv咩

拉埋五月天啦，我唔信佢地有拎work visa黎香港

推到兩邊都仆街 睇親微辣啲片硬係有種柒味 條條友講廣東話講到好唔自然咁

CapTV 係新傳媒 (英皇) 點解接唔到政府生意?
你估班離地膠官真係識CapTV / 微辣咩
有小小知識都唔會犯呢啲低級錯誤
政府仲要唔止一次找黑工宣傳

基本上班膠官只係識班大老闆, 平時交代一聲, 班細咪自己度橋做嘢, 成嗰過程真係未必知! 成功咪出嚟攞彩領功, 失敗就搵個人頂咗佢!

不過政府帶頭犯法用黑工, 真係不能不推

應該有 visa

真，成日過黎香港拍

澳門係支那 咁政府奶共 唔存在黑工問題 告唔到架

政府唔係連澳門都驚啊

有人投訴逐單查既話

推到假鞋狗仆街

有冇投訴信範本

work visa 喎,唔係普通passport 免簽証入境

演唱會應該有既，又要買保險又要過消防。

微辣就應該次次都無